# step-forkio

## студенты:

- Римарь Ольга
- Марина Пєрфільєва

### студент №1 - Римарь Ольга

- Сверстала шапку сайта с верхним меню (первый блок)
  **(включая выпадающее меню при малом разрешении экрана).**
- Сверстала секцию People Are Talking About Fork (третий блок).
- с помощю директивы @media в scss и js сделала принцип адаптивной верстки.
  Hover  btn реализован средствами CSS.
  Dropdown list на лэйауте шириной от 320px до 480px реализован с помощью чистого js.
  Hover logo  реализован средствами JS.
  -так же настроила  Gitlab Pages
  (https://nizinirvana.gitlab.io/step-forkio/).

Документ использует 3 базовых лэйаута (в соответвтвии с тз):

- шириной от 320px до 480px
- шириной от 481px до 992px
- шириной от 992px и более

Hover реализован средствами CSS.
Dropdown list на **лэйауте шириной от 320px до 480px** реализован с помощью чистого js.


### студент №2 - Пєрфільєва Марина

Собирали проект с помощью таск-менеджера Gulp(инструмент, позволяющий ускорить процесс web-разработки),который разбирали на занятиях.
При сборке проекта использовали npm пакеты,такие как:

gulp
gulp-sass
browser-sync
gulp-js-minify
gulp-uglify
gulp-clean-css
gulp-clean
gulp-concat
gulp-imagemin
gulp-autoprefixer

Моей задачей было сверстать макет второго блока(main) и четвертого(aside).
Так как в ТЗ было указано верстать адаптивную верстку(под разные разрешения экрана,от mobile version до desktop version),
я использовала директиву @Media.
В блоках у меня использовано семейство шрифтов "Montserrat" и "Lato". Размер шрифта обычно 400px либо 700px.
Блоки я позиционировала с помощью Flexbox,этот метод мне показался проще,чем Grid. Благодаря Flexbox макет становится гибким
и позволяет легко размещать нужные нам элементы.
За счёт проекта "Step-Forkio" у меня добавилось знаний в области HTML и CSS,это последовало хорошей практикой.